<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Tarot_m13 on mc-inside </title>
      <generator uri="https://hugo.spf13.com">Hugo</generator>
    <link>http://inside.mcfog.wang/tags/tarot_m13/index.xml/</link>
    
    
    
    <updated>Wed, 14 Jan 2015 11:30:00 CST</updated>
    
    <item>
      <title>[乱弹塔罗][翻译]第一课 塔罗牌介绍</title>
      <link>http://inside.mcfog.wang/2015/01/tatarot-2/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 11:30:00 CST</pubDate>
      
      <guid>http://inside.mcfog.wang/2015/01/tatarot-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;多年前，我告诉我兄弟我在研究塔罗牌，他说“一副纸牌怎么可能告诉你哪怕任何一点有用的东西?” 我笑了，他的回复代表了大众对塔罗牌的看法。而我也同样对塔罗牌抱着怀疑，但后来我发现它确实可以以一种不同的角度帮你察觉、理解和面对人生中的挑战。在这篇介绍中，我会尝试解释其中原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;塔罗牌的起源是个谜。在十五世纪，塔罗牌作为一种纸牌游戏在意大利流行。富人们钟情于漂亮的纸牌，其中有一些得以存续至今。1450年代前后的&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Visconti-Sforza_tarot_deck&#34;&gt;Visconti-Sforza塔罗牌&lt;/a&gt;就是其中最早最完整的塔罗牌组之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了十八十九世纪，部分颇具影响力的神秘学家发现了这种纸牌。他们被塔罗牌吸引，认为牌面上的图像蕴含的强大力量远非普通游戏可比。他们将塔罗牌与埃及神话、赫耳墨斯主义、卡巴拉、炼金术以及其他各种神秘学体系联系起来。这种潮流一直持续到二十世纪上半叶，塔罗牌开始被纳入一些秘密结社的实践之中，其中包含了黄金黎明协会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使塔罗牌源自于传统迷信，近年来对塔罗牌的研究和兴趣不断延伸到大量不同的领域。新的牌组也不断被创造，诸如印第安塔罗、草药塔罗、巨龙塔罗、浮世绘塔罗等等各种不同的塔罗印证了塔罗牌的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;塔罗牌通常被视为占卜工具。传统的塔罗解读由一个了解如何解读卡牌的
读牌者和一个探求某些个人问题的答案的求卦人进行。求卦人洗混牌组并切牌后，读牌者将选定的牌按照被陈为“牌阵”的模式放置。牌阵中的每个位置以及每张牌都有各自的含义，读牌者结合这些含义为求卦人的问题提供解答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样一个简单的过程却一直被有意夸大，我们经常在电影中见到类似的场景：一个破旧的小房间中，一个老婆婆坐在阴影中给一个紧张的女孩占卜。老婆婆用她布满皱纹的手翻开一张不详的&lt;strong&gt;Death &amp;ldquo;死亡&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;，女孩瘫倒在椅子中，惊恐地看着这代表迫近她的灾厄的牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2015-q1/maj13s.gif&#34; alt=&#34;Death&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种阴暗的印象至今伴随着塔罗牌，一些迷信者将塔罗牌视为禁忌，而一些科学机构将塔罗牌视为非理性的象征，视为愚昧无知的过去的遗物。让我们抛弃这些成见，将塔罗牌视作塔罗牌本身 —— 一组带图画的纸牌。那么问题变成了：塔罗牌到底有什么用？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答案关乎潜意识——平日难以察觉，却潜藏于每个人心底的深层记忆和意识。即使多数时间我们忽视潜意识的活动，它仍然深深地影响我们的作为。弗洛伊德在他的文字中，强调了潜意识非理性而原始的一面，他认为我们最不可接受的那些欲望和冲动是来自潜意识。同时代的卡尔·荣格则强调潜意识中积极、创造性的一面，他试图展示潜意识中的一些共同部分接触到了万物的本质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们可能永远无法了解潜意识的完整范围和全部力量，但探索其奥秘的方法确实存在。很多技术为此目的诞生，诸如心理治疗、解梦和冥想等，而塔罗牌是另一种类似的工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2015-q1/s5s.gif&#34; alt=&#34;Five of Swords&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凝视塔罗牌中的一张&lt;strong&gt;Five of Swords &amp;ldquo;宝剑之五&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;，这张牌展示了拿着三把宝剑的一个男人看着远方的另外两人，而地上有另两支宝剑。我看到这张牌的时候，便会尝试围绕这张图片展开想象：我看到了一个似乎打了胜仗的男人满足地笑着，他拥有所有宝剑，看上去喜气洋洋的，而另外两人则垂头丧气，似乎是被打败了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我刚在进行的是一次开放性的想象，并将其描述成一个故事，对我来说，我看到的明显就是这个，唯一的对图片上的场景的解释。但实际上，其他人很可能有完全不同的故事，比如这个男人正在收拾，他招呼其他两人帮忙捡起宝剑，却被另两人拒绝了；又或者是另外两人原本在战斗，而这个男人说服了他们放下武器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关键点在于，在所有可能的各种故事中，我为何偏偏选择了我自己的那个版本？将自己潜意识中的部分投射到环境中的对象上是人类的天性，我们总是透过以我们自身状态构成的透镜来观察世间万物。心理治疗师很早就发现了这种倾向，并创造了辅助这种过程的工具，诸如著名的罗夏克墨渍测验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种投射过程是塔罗牌有价值的原因之一。牌上的景象和图案有助于我们开发潜意识，这是塔罗牌的个性的一面。塔罗牌也有反应所有人共性的另一面：作为人类，我们有着一些共通的诉求和体验，塔罗牌上的图片刻画了这些共通的情感，将它们的共性提取出来。塔罗牌代表了人性的原型，因此人们倾向于对牌表现出相似的反应。经过一代代的演化，塔罗牌已经成为人类思想和情感最基本的模式的一个集合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/2015-q1/maj03s.gif&#34; alt=&#34;The Empress&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凝视这张&lt;strong&gt;The Empress &amp;ldquo;皇后&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;，她代表了母性的力量，富足的生活。注意图片是如何体现出这种充裕、华丽的感觉的：她穿着华美长袍，坐在柔软、豪华的垫子上。我们感受到了慷慨和充满感性的自然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;塔罗牌的力量源自个性和普遍性的结合。你以你的视角来看每张牌，但同时，这些牌又来自于他人认为有价值的那些理解。塔罗牌是将你独一无二的意识中隐藏部分映射出来的一面镜子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们进行塔罗解读时，我们通过洗牌、切牌来选择了一些牌，这看上去是随机的，我们却认为这些牌是有意义的。选择我们应当看到的牌是塔罗解读的基本要点，而常理似乎告诉我们随便选的几张牌不可能有任何的特殊含义，不是么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了回答这个问题，让我们仔细审视“随机性”。通常我们说一个事件是随机的，是指它是若干机械性力量的偶然互动的结果，在若干相同可能的结果中，某一个发生了，没有特别的原因和意味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这涉及到两个关键点：无意识的机械力量和无特别含义的结果。首先，没有任何一次塔罗解读是无意识的结果。它是一连串有意为之的结果，首先我们决定研究塔罗牌，我们购买了一套牌组，学习如何使用它，然后我们在一个特定的时间按照某种方式洗牌、切牌，最后我们用自己的感觉来解释这些牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这每一个步骤我们都主动参与，那我们为何会认为这结果是随机，是“机械性力量的偶然互动的结果”？ 可能因为我们无法解释我们的主观意识如何影响了结果，我们认为我们选择的这些牌并非故意为之，因而我们称之为随机。那么实际上，是否有某种与我们潜意识之中的力量关联的未知机制存在并左右其结果？我们的内在力量能否通过某些我们并不完全理解的方式影响外部的事件？我把这些疑问留给你自行解读。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随机事件的另一个特征是其并不具备意义。我掷骰子掷出一个六，但这并没有内在意义，我很有可能掷出的是一而非六，但这和掷出六来并没有什么区别。我们并不总能发现事物的意义，但实际上，或许所有事情都或多或少有其意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多年前的一场派对上，我突然捡起地上的一个骰子，我非常确信我会用这个骰子连续掷出每个数字。我开始掷骰子的同时，派对的喧嚣渐渐淡去，我不断掷出不重复的数字，越来越兴奋，直到最后一掷成功以后才回过神来。我回到自己的位置上，无法理解究竟发生了什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某种角度来说，这六次掷骰是互相独立的随机事件，然而另一方面，它们是很有意义的。即使旁观者可能不能认同，但我的内心告诉我这是很有意义的。当时，它成了我理解精神和物质的奇妙互动的一节课，而今天，我得知它还有另外一层意义——25年后，这成了本次课程的一个绝佳例证！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意义是内在与外在真实交界处的神秘性质。树木、歌谣乃至垃圾，任何事物都具备某些信息，但只有我们开放内心去体会它们时才能察觉到它。塔罗牌丰富的图像和联系携带了大量的信息。更为重要的是，我们真诚地希望能发现生活中深层的真理，并将这希望寄托于塔罗牌，塔罗牌因而能够表达出意义。通过这种形式来追寻意义，我们尊重它的本质并试图揭示它。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果塔罗牌解读中存在意义，那么其究竟来自何处？我相信埋藏于我们自身内心的某些部分能够察觉到上天的启示，从而带来塔罗解读的意义。这是潜意识的一种体现，同时也能扮演一个最了解我们自己的明智的顾问。它理解我们的诉求，并引导我们找到应该前进的方向。有的人把这位顾问称为灵魂，超意识或高我(Higher Self)。这里我称之为内心向导，这描述了它在我们和塔罗牌交互中起到的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内心向导作为我们每个人心中意义的源泉，作为每个人本身的一部分，总是陪伴着你。你无法摧毁它，但你会忽略它。当你向塔罗牌寻求答案时，你向你的内心向导发出信号，表示你希望接受它的智慧。这行为本身便成为一种信念，让你得以发现内心向导，接受其指导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的天性原本依赖于内心向导的智慧，只是不知怎地渐渐忘记了如何找到它。于是我们开始信任我们的主观意识，而忘记关注更深层次的东西。我们的表层意识确实聪明，但可惜其并不具备我们所需的，让我们每天做出恰当选择的，完整的认知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们以表层意识驱动生活，我们发现事情总是偶然、莫名地发生，生活似乎缺乏目的，而我们并不清楚我们是怎样一种存在，又究竟需要什么东西，这令我们十分痛苦。而当我们掌握了如何找到并依赖我们的内心向导之后，生活会变得不同：我们的内在追求和表层意识保持一致，从而带来坚定和安宁。我们的努力变得愉悦，我们更清楚地了解如何整合生活中支离破碎的各种事情来实现我们的天命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我选择了塔罗牌，因为它是我能找到的用来探寻我们内心向导的耳语声的最佳工具。在解读中，塔罗牌的概念、图像和情感融合成了来自我内心向导的消息，或许我无法证明这不是我的妄想，我只能相信我的经验，并等着看看后来事情如何发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实探寻内心向导并非必需塔罗牌不可，塔罗牌能起到的作用和小象丹波的魔法羽毛是一样的。在迪士尼电影《小飞象》中，小象丹波无法相信自己能飞，于是他用鼻子抓紧一根魔法羽毛，坚信这这根羽毛赋予他飞行的能力。最终当羽毛被吹走，丹波终于凭自己的力量飞了起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;塔罗牌或许也能助你飞行，直到你发现凭自己的力量其实也能找到你的内心向导。目前来说，不用在意这如何得以实现，找来套牌，继续这个系列的课程和联系，看看你能否体验到某些惊奇。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;翻译自我了解塔罗的入门站点 &lt;a href=&#34;http://www.learntarot.com/less1.htm&#34;&gt;http://www.learntarot.com/less1.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;网上也有各种翻译版本，但我觉得并不够好，大多也没有完整翻译全部内容，那么正好借此机会慢慢自己将其翻译并温习一遍也是不错的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一课可能是最重要也是最长的一篇，内容太多因而我把配套的练习留到下次了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题图：迪斯尼《小飞象》海报
&lt;img src=&#34;/img/2015-q1/dumbo.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>